回應鄉議局擬綑綁提名 侯志強：綑三紮都係綑

鄉議局昨先後與3名特首參選人會面，會後上水鄉委會主席侯志強更帶參選人之一曾俊華到上水視察水貨問題。侯志強今早於商台節目中表示，對於鄉議局主席劉業強曾表示會綑綁式提名候選人，侯志強形容主席「智慧當然係無上」，但侯認為「綑綁好多種形式架」，「綑一紮又係綑、綑兩紮又係綑、綑三紮又係綑」，要再問主席如何綑綁，主持即形容指「侯志強今日釋法，解釋綑綁係咩意思呀」。

至於侯是否認為應提名和投票同一參選人，侯志強則指「做人就咁，我哋一係就唔開聲支持邊個人，如果我哋講咗呢，就會支持嗰個人」，但他指人有很多種，「有啲就鐘意妖言惑眾，無嗰樣噏嗰樣」，他最討厭這種人。

主持追問到鄉事界中有沒有人就特首選舉「妖言惑眾」，侯志強指「滿天飛呀，嗰啲說話」，但他不肯透露詳情，指要「積口德」。

廣告
對於劉業強早前指，鄉議局傾向支持另一特首參選人林鄭月娥，侯志強指之前鄉議局開會有人表態支持林鄭，而鄉議局為團結一致，決定綑綁式提名，至於提名誰人，侯志強指待候選人都與鄉議局交流後，再開會決定也未遲。

侯志強又逐一點評特首參選人，他形容林鄭非常聰明，有行政經驗，對事看得透徹，而曾俊華任財政司司長時，有人認為他只是守著錢不用，但侯認同要「積穀防饑」。至於葉劉淑儀，侯志強覺得對方是有責任、有膽識，敢作敢為的官員，而退休法官胡國興則為人直率。

廣告

主持引述有報道指，昨天曾俊華於上水視察時，侯問人是否支持曾俊華做特首，更稱他為「未來特首」，侯志強指沿路都有很多村民叫囂，「佢點樣叫，我哋控制唔到」，而他則會稱曾俊華為特首參選人。主持追問他有否問其他人是否支持曾俊華，侯則回應「睇返片，一目了然啦」。

侯志強指，上水石湖墟已是一個舊區，有些樓宇只有兩三層，而石湖墟距離港鐵站不遠，何不好好利用作發展，視察後「佢（曾俊華）都覺得呢個地方嘥咗喎，咁多地方」，另外現時仍值新年，並非水貨活動頻繁的時間。